---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hant
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:40
author: 文心玲
---

### 回四十
今晚的天氣晴朗，萬里無雲。

無巧不巧，棄天帝也看着高高懸着圓月的夜空，圓月如盤份外明亮。 

太陽神走到他的身旁，一起欣賞着月亮。

『看着月亮覺得寂寞嗎？』 

太陽神玩弄着棄天帝的墨黑長髮，好玩地用絲帶在棄天帝頸後繫了個長馬尾。

棄天帝甩頭一下就將絲帶甩開，與經常將雪白長髮綁起的太陽神不同，他並不喜歡頭髮被束縛的感覺。 

他已經被與生俱來的身分地位束縛住，頭髮不需要再多做綁縛。

『還是你正想着蒼？』 

太陽神看到棄天帝轉頭的表情，拍手大喊賓果。

『什麼事都瞞不過你，我的確正想起蒼，蒼平常很堅強，但他今天跑開的表情很難過，我很擔心他。』

棄天帝的眼中盈滿了擔憂，平日總是微笑的脣也因擔憂而抿着，月光映照出的棄天帝面容竟帶着幾分憂鬱。

都說愛情會令人失了心，他看來棄天帝更像丟了魂，爲愛癡傻瘋癲何苦來哉？

太陽神爲弟弟的癡傻而搖頭，一個天不怕地不怕的幫派首腦爲了愛情而望月興嘆，象話嗎？

『你擔心也沒有用，蒼如果沒有一定的覺悟也不會接受你，你再給他點時間，蒼一定可以理解你的。』 

『……理解嗎？』 

棄天帝脣角扯出一抹苦笑。 

『我並不奢望蒼能理解我，或者我也害怕他理解後會轉身離開……藏在這個社會底層的事實太殘酷，我不認爲蒼能接受的了……』

太陽神倒了兩杯紅酒，一杯遞給棄天帝，一杯仍握在手中。 

『他終究得知道，你又能瞞得了多久？』 

棄天帝啜飲一口紅酒，對他而言這酒的酒精濃度太低，遠遠無法構到藉酒澆愁的邊界。

『……我不知道……也許，我太過自私，坦白說我並沒有想過蒼會響應我的感情，自然沒想過我的身份會不會傷害到他……』

太陽神走近，然後就像小時候一樣，他揉亂棄天帝的頭髮。

『你太小看蒼了，他並非你想象中的脆弱。』 

棄天帝由着太陽神亂揉他的頭，對於親人的放任亦是他的溫柔。

『哥……你不懂真心愛一個人想疼他、寵他不使他受一絲委屈的感覺，我見不得蒼難過，看他難過時我整個心就像揪起來，難受得無法呼吸。』

棄天帝輕輕嘆氣，他將酒一飲而盡。 

『我想將整個世界都捧給他，但不知道他能不能接受？蒼，我該拿你怎麼辦才好？』 

太陽神拿走棄天帝的酒杯，又注入七分滿的紅酒。 

『照你的心去做就好，苦惱或擔憂在愛情面前都是杞人憂天。』 

棄天帝接過酒杯。 

『也對，未來太過難以捉摸，又何必擔憂？』

太陽神微笑舉起酒杯。

『想通了就飲酒，自尋煩惱多沒樂趣，你說是吧，傻弟弟。』

月色映照下紅酒顏色鮮豔如血。

『Cheers。』

※

圓月沉沒後繼起而來的是晨曦的暖陽，耀眼光芒漸漸自東方升起，照耀整個大地。

陽光從窗戶照到蒼的身上，蒼瞇着眼睛暗怪打擾他睡眠的陽光，他感覺鼻頭微涼，氣溫低得恰如其分，正適合他順理成章賴床冬眠。

然而瞌睡蟲剛來便被吵醒，他緊抱着的被子瞬間被抽走。

蒼揉揉眼睛，他的被子正在翠山行手上。

『今天沒有通告……讓我睡吧……』 

蒼的聲音慵懶的近似於撒嬌，然而翠山行是鐵了心一定要叫他起床，他絲毫不被蒼渴望睡覺的表情所打動。

『誰說今天沒有通告？你今天不拍片，但有Ｋ電臺的專訪通告，還要上Ｔ電視臺兩大臺柱聯手主持的熱門節目，你再睡下去會來不及趕行程。』

蒼用枕頭蓋住頭，身子捲起來繼續睡，完全不管翠山行說的行程。

『哥！你到底聽不聽我說話？』 

翠山行火起來想搶走蒼的枕頭時，蒼卻忽然起身嚇翠山行一跳。

『你不是在賴床嗎？怎麼突然起來？』

蒼笑得很調皮。

『我想看你被我嚇到的樣子，你還是跟小時候一樣容易被嚇到，哈，真的很有意思。』

無聊！ 

翠山行白了他一眼，將手上被子摺好放到床上，又到他衣櫃裏找出已經燙好的一套紫綢唐裝。

『刷牙洗臉後把衣服換好再出來，我去幫你煮早餐。』 

關門前翠山行又探頭問道： 

『你要喝咖啡還是奶茶？』

蒼正解開睡衣上衣的鈕釦，低着頭回道：『鮮奶加現煮英式紅茶。』 

翠山行點頭關上房門。


